\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{fontspec}
% \usepackage{xltxtra} % load xunicode
\usepackage{polyglossia}
%\setdefaultlanguage[spelling=modern]{russian}  %% устанавливает главный язык документа
%\setotherlanguage{english} %% объявляет второй язык документа
\setmainfont[Ligatures=TeX]{Liberation Serif}
\setmonofont[Scale=0.9,Ligatures=TeX]{Liberation Mono}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%						Cпособ уменьшения полей					
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\usepackage{setspace}% Пакет для уменьшения полей
%\singlespacing % межстрочный интервал
%\onehalfspacing
%\doublespacing
%\setstretch{1.1}
%%
%% Величины, влияющие на поле снизу
\setlength{\hoffset}{0 cm}% Поле снизу (также влияет на поле слева)
\setlength{\footskip}{0.5 cm} 
%%
%% Величины, влияющие на поле сверху
\setlength{\voffset}{-1 cm}% Поле сверху (та же величина влияет на поле справа)
\setlength{\headheight}{0 cm}
\setlength{\topmargin}{0 cm}
\setlength{\headsep}{0.5 cm}
%%
%% Поле справа
\setlength{\marginparsep}{0 cm} 
\setlength{\marginparwidth}{0 cm} 
\setlength{\marginparpush}{0 cm} 
%%
%% Высота и ширина текста
\setlength{\textheight}{24 cm}
\setlength{\textwidth}{18 cm}
%%
\setlength{\parskip}{0 ex}
\setlength{\oddsidemargin}{0 cm}
\setlength{\evensidemargin}{0 cm}
%% с помощью команды \layout отображает макет страницы
\usepackage{layout}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%								Пакет для листингов
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{texments} %% using python’s pygments
% Mandatory
\usestyle{default} %other useful styles are default, bw, borland, vs
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%								Пакеты для математики 								
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\usepackage{amssymb} % каппа задается командой \varkappa, а символы =< и >= как \leqslant и \geqslant
\usepackage{amsmath} %  в том числе и для объявления новых математических операторов
\usepackage{latexsym} % Некоторые дополнительные символы (например стрелки)
\usepackage{mathrsfs}% Рукописное начертание (с завитушками)
%\usepackage{eufrak} % Готический шрифт
\usepackage{mathtext}% Русские буквы в математических формулах
%\usepackage{uscript} % Рукописный шрифт Задается командой \EuScript{}
%\usepackage{theorem} %Этот пакет конфликтует с пакетом amsthm (видимо)
\usepackage{amsthm} % Теоремы и т.п.
\usepackage{amsopn} % Пакет для объявления новых математических операторов \DeclareMathOperator
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%										Разные пакеты								
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% Таблицы матрицы
%\usepackage{longtable} % Многостраничные таблицы (конфликты с arydshln)
\usepackage{tabularx} % Автоматическое вычисление ширины столбца
%\usepackage{xcolor} %цвет
%\usepackage{colortab} % Цветные ячейки в таблицах и матрицах
\usepackage{arydshln} % Пунктирные линии в матрицах
% Пакеты для псевдокода
\usepackage{verbatim}% Для исходного кода, цитат и т.д. и т.п.
% Для алгоритмов
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithmicx}
%%
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage{enumerate}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% 							Общий стиль текста
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\usepackage{indent first} % Отступ в опервой строке абзаца
\sloppy % выравнивание по ширине (принудительное)
\frenchspacing % После знаков препинания пробелы не увеличиваются
\setcounter{tocdepth}{2}% глубина оглавления в данном случае 2 раздела.
%\usepackage{gost7184} % Стиль для библиографии (конфликтует с tikz)
%\renewcommand{\chaptername}{Тема}
\renewcommand{\figurename}{Рис.}
\renewcommand{\contentsname}{Содержание}
%\renewcommand{\bibname}{Литература}
%\gappto\captionsrussian{\renewcommand{\refname}{Список литературы}}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%							Графика в TeX	
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% \usepackage[pdftex]{graphicx} % Графика
\usepackage{tikz} % Подключаем пакет tikz
\usetikzlibrary{decorations} % для декорирования
% \usetikzlibrary{decorations.pathmorphing} % Для зигзагов, змеек, пил и тп
% \usetikzlibrary{arrows,positioning} % Стрелки и позиционирование узлов
% \usetikzlibrary{patterns} % Шаблоны заливки
% \usetikzlibrary{decorations.text} % Всякие выкрутасы с текстом
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%					Определение теорем определений и замечаний						
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\theoremstyle{definition}% Стиль для определений
\newtheorem*{thedefinition*}{Определение}
\newtheorem{thedefinition}{Определение}

\theoremstyle{plain}% Стиль для теорем/утверждений и т.д.
\newtheorem*{theorem*}{Теорема}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{statement}{Утверждение}
\newtheorem*{statement*}{Утверждение}
\newtheorem{lemma}{Лемма}
\newtheorem*{lemma*}{Лемма}

\theoremstyle{remark} %Стиль для замечаний
\newtheorem*{theremark*}{Замечание}

% Следующая комманда дублирует математические знаки при переносе части формулы на следующую строку.
%\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%					Определение новых комманд									
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%
%  									Некоторые обозначения
%
\renewcommand{\Im}{\mathop{\mathrm{Im}}\nolimits} % мнимая часть числа
\renewcommand{\Re}{\mathop{\mathrm{Re}}\nolimits} % действительная часть числа
\newcommand{\const}{\mathrm{const}} % константа
\newcommand{\diag}{\mathrm{diag}} % константа
\newcommand{\spt}{\mathrm{spt\,}} % носител непрерывной функции
\newcommand{\supp}{\mathrm{supp\,}} % носител непрерывной функции (другое обозначение)
\newcommand{\Tr}{\mathrm{Tr}\,} % След матрицы
%
%  									Стандартные множества
%
\newcommand{\setN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\setZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\setQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\setR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\setC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\setH}{\mathbb{H}} % Кватернионы
\newcommand{\Gilbert}{\mathscr{H}} % Гильбертово пространство 
%
% 									Некоторые равенства
%
\newcommand{\noteq}{\stackrel{\mathrm{not}}{=}} % обозначение
\newcommand{\defeq}{\stackrel{\mathrm{def}}{=}}	% определение
\renewcommand{\ge}{\geqslant}
\renewcommand{\le}{\leqslant}
%
%  									Функции и операторы
%
%\DeclareMathOperator{\tg}{tg}  % правильный тангенс (уже определен в babel)
%\DeclareMathOperator{\ctg}{ctg} % правильный котангенс (уже определен в babel)
\DeclareMathOperator{\rot}{\mathrm{rot}\,}
%\DeclareMathOperator{\div}{div}% такая комманда уже есть, она отвечает за знак деления.
\DeclareMathOperator{\grad}{\mathrm{grad}\,}
\DeclareMathOperator{\rect}{rect}% V.p.
\renewcommand{\det}{\mathrm{det}}% Определитель
\renewcommand{\d}{\mathrm{d}}% Инфинитозимальный дифференциал